我覺得我有抑鬱症

每晚都失眠 就算果日幾攰都好根本訓唔到 第二朝完全冇動力返工 同事同我講野我根本唔想答 佢地覺得我有病 成日粒聲唔出 負面想法長期係個腦重重複複 連屋企人都唔想多見 每日返到屋企就關埋房門收埋自己 有時會諗做人不如一死 死可能比做人更簡單 究竟我只係懦弱廢青定係有精神病

睇醫生

有冇野要同屋企人講

你個樣都中左好多初期病徵，一定要去睇醫生(精神科+心理醫生)先解決得到，我覺得大家最緊要搞清楚兩件事

一件事就係抑鬱症呢類精神科疾病真係病黎，正如你盲腸炎唔會正面啲思考就會好返，一定要食藥/做手術先會好，
另一件事就係精神病都只係一種病黎，係一個中性嘅詞語，唔應該負面咁對待佢，每個人可能都有挫折嘅時候，咁有抑鬱症都係唔出奇嘅事，唔應該好無面或者羞於面對，正如你拗柴都唔會覺得羞恥一樣

呢家你最重要嘅係快啲去睇醫生，醫生會俾藥你令你嘅食慾同睡眠質素提升返，令你起碼有精神面對日常生活，
另外一件事就係如果你知道你壓力源頭係黎自邊到嘅話(e.g.學業，工作)，應該盡快遠離佢，轉工又好，休學又好，有時我知道做決定好艱難，但人世上係無一樣野比起生命更加重要，如果個樣野真係咁大壓力，一定要離開佢
最後一樣就係唔好羞愧，同信任嘅朋友或者屋企人傾下，佢地如果係支持你，一定唔會去你白眼，再唔係上黎呢個post講，我都好樂意聽下，加油呀

多謝巴打 係咪普通私家診所就有得睇?

想同佢地講對唔住 成世人一事無成

門診無用
要睇精神科專科
千零蚊

樓上有經驗位巴打
想問下心理醫生係給咪開唔到藥？
而家個精䄂科醫生次次同佢講完一大輪都係開藥
無心理上既輔導
是否正常？

Sorry 電話hand 左咁左幾下
Sorry

心理輔導唔會開藥

心理輔導唔會開藥，開頭淨係會做下問卷睇下你嘅情況，同你一齊關心下你嘅狀況，病嘅成因究竟係咩，同你傾下計咁
調返轉頭精神科就岩岩相反，淨係開藥，老實講佢都唔會同你傾啲咩計

死後世界更恐怖